
\section{Master of Rotations}
\easy{???}{\geometrie}

% Achtung, diese Aufgabe ist teilweise von 110 ersetzt worden.
% Ton und Inhalt dieser Aufgabe bedarfen Überarbeitung.

Wenn Sie diese Aufgabe bewältigen, dürfen Sie sich offiziell \enquote{Master of Rotations} nennen.
Na, ist das nicht ein Ansporn?
Und dazu müssen Sie nur das folgende Bild nachzeichnen:

\imagebox{\img/pushMatrix.png}{100pt}

Die Schwierigkeit daran ist, dass Sie den horizontalen Balken \emph{zuletzt} zeichnen müssen, obwohl man ihn natürlich am einfachsten \emph{vor} der Rotation zeichnen könnte.
Sie könnten theoretisch einfach weiter rotieren, bis das Koordinatensystem wieder \enquote{richtig herum} gedreht ist, aber das ist viel zu umständlich und unelegant.
Ein wahrer Master of Rotations braucht nämlich nur \emph{einen} \code{rotate()}-Befehl für diese Aufgabe.

Die Kunst liegt also darin, eine Rotation wieder rückgängig zu machen, ohne eine weitere Rotation zu verwenden.
Dazu gibt es die Befehle \code{pushMatrix()} und \code{popMatrix()}.
\code{pushMatrix()} speichert die aktuelle Transformation (das heißt die Verschiebung und die Rotation) und \code{popMatrix()} stellt die zuletzt gespeicherte Rotation wieder her.
Ein Beispiel:

\begin{lstlisting}
pushMatrix();
translate(100, 50)
rect(0, 0, 70, 25); // wird an Position (100, 50) gezeichnet
popMatrix();
rect(0, 0, 70, 25); // wird an Position (0, 0) gezeichnet
\end{lstlisting}
